建制「大合唱」連日動員聯署 泛民街站反擊 抗極權粉飾DQ

節錄

建制「大合唱」連日動員聯署
泛民街站反擊 抗極權粉飾DQ

【議會玩完】

相關新聞：劉曉明：郭榮鏗與兩制為敵

【本報訊】四名民主派議員被取消資格，觸發全體泛民總辭。建制派連日來在全港擺設街站，爭取市民簽名支持人大常委會決定及特區政府DQ議員的做法。為抗衡建制派攻勢，民主派昨開始在地區反擊，全黨議員辭職的民主黨昨開始擺街站，該黨尹兆堅稱，即使撤出議會也不能任由建制攻佔輿論，壟斷民情。

已經提出請辭的民主黨議員尹兆堅、林卓廷、胡志偉昨各自在地區擺設多個街站，呼籲市民要「堅守香港、對抗極權」。。。。。。。。。。

尹表示，留意到建制派近日不斷開街站、收集市民簽名以示支持人大決定，質疑政權有意營造一個「全港800萬市民支持」或「14億中國人」支持人大決定的簽名運動，故民主派絕不能讓建制派壟斷民情，亦不能令外國的民情報告一面倒只有建制聲音，決定用街站反擊。

■尹兆堅昨在荃灣擺街站，籲市民堅守原則保護香港核心價值。

「唔好俾一把聲音掩蓋全港」

雖然失去議會平台，但尹兆堅認為，公共領域上不止一個發聲途徑，議會、街頭、國際均可表達聲音。尹也呼籲市民在生活上堅守原則和民主精神，「唔好俾（建制派）一把聲音掩蓋全港，我覺得每一個人都堅守崗位，都係保護香港核心價值、愛護香港嘅行為」。他又說，民主派在區議會佔超過300個議席，應放下去留爭議，聯手在區會繼續發聲，亦要反抗政府針對區議會的無理行為，如DQ議程和肆意將區議會會議室改名為民政處會議室等。

尹日前已經向立法會秘書處提出請辭，下月1日起正式離任。他解釋任期至12月初是因為考慮到要解散辦事處職員，。。。。。。。。

建制團體連續第四天在地區發動輿論戰，全國政協常委唐英年、全國政協委員鄧竟成、港區全國人大代表陳曼琪等人到香港友好協進會位於灣仔的街站簽名，。。。。。。。。。。。

有途經市民路過街站時，要求簽名表達反對人大決定的聲音，。。。。。。。。。。